保釣二號船主羅堪就被指欠政府逾170萬訟費 遭律政司申請破產

曾成功載著保釣人士登陸釣魚台的「保釣二號」（現稱「啟豐二號」），過去十年牽涉官非不斷，船主羅堪就曾針對海事處阻撓船隻出海一事提出司法覆核，其後又遭裁定非法出海與危及他人海上安全等罪名成立，先後欠下政府共逾170萬元訟費連利息。律政司昨向高等法院呈請羅堪就破產，案件將於明年3月10日聆訊。羅揚言：「錢就唔會還㗎喇，咪申請我破產。」

破產呈請由政府律師孔樂貽代表律政司司長提出。記者致電羅堪就查詢，他指多年來官非不斷，連他本人也弄不清欠款涉及哪一單訴訟，只知道訟費連利息逾177萬元。羅坦言無力償還，即使有錢，「都用嚟維修架船再出海啦」。

羅笑言以現今社會標準，「我哋出海去釣魚台簡直就係愛國行為啦」，批評政府勾結日本勢力打壓愛國保釣人士，故即使有錢也「唔會益呢個喪權辱國嘅政府」，揚言：「錢就唔會還㗎喇，咪申請我破產。」

大傻閪

呢班廢老重未收皮啊？